戴耀廷：民主派初選框架：兩階段協調及公民參與

在第一階段的協調，各區及各界別各有意參選的人及團體，須就全盤計劃的各項細節達成協議及作出莊嚴承諾，包括：參與此計劃的條件、各區爭取的目標議席數目、公民參與的形式（如網上投票、票站投票）、設定各階段的時間表、棄選機制、經費等。

在官方的提名期前，就得進行第一階段的公民參與，讓各區選民在有意參選的名單中，選出他支持哪一張名單。為了讓選民對各參選名單有更多認識，可在各區先進行不同形式的論壇。假若有相當數量的民主派選民能在這階段參與，得出的結果會有非常大的參考價值。

在官方提名期結束前，就要進行第二階段協調。按第一階段公民參與的結果，希望各參選的人及團體，在考慮各自的勝算後，重新組合參選隊伍，目標是盡量減少參與官方選舉的名單數目，越接近該區的目標議席數目為佳。

之後就會進入正式的選舉期，各參選隊伍會有更多機會透過公開的選舉論壇去爭取選民支持。具公信力的民調機構應會在選舉期在各區進行民調，顯示各區的候選名單的支持度。在選舉日前數天公佈的結果，應能反映選民的最終意向。

參與協調的人及團體，若在民調結果所顯示的支持度，排名不在該區的目標議席數目之內，就會按第一階段協調時已作的承諾，公開表明即時停止選舉工程，並呼籲本是支持他的選民，在選舉日當天不要投票支持該名單，及號召他們用各種方法支持民主派達到在立法會取得35+的目標。

參選隊伍經過兩階段的協調，履行他們的責任，得出各區的最後參選隊伍。最後就是第二階段的公民參與，由公民去承擔他們的責任，由選民憑着他們的智慧，各自用方法把選票平均分到各區餘下的各張參選名單去。

能否達成35+，需要參選的人及團體共同承擔責任，任何一人未能完成自己的責任，若參選的人及團體不參與協調或不按協調的承諾行事，選民不積極參與兩個階段的公民參與程序，這艱巨的目標都難以達到。但我有信心，香港已不再一樣，只要每一個人都肯走出一小步，即使有強大的對手阻攔，我們也有能力越過重重險阻。

支持

留名睇到時白頭佬黃碧雲之流照選

黃碧雲未必

呢d死老鬼
初選唔得除時自己拆出黎選

佢一係退黨自己選
一係就收皮

變馮檢基

整個初選先，唔好阿豬阿狗都仆曬去選

G持

push

推一推

推

希望唔好又好似雷動計劃咁搞撚到成pat屎

推會進步既

初選衰左仲夠膽出黎, 就一定係鬼, 唔洗諗

pish

白頭佬同黃碧雲
係我眼中不嬲係哥基同中間超人之流

至怕有班人唔係咁惗

當年哥基第一次界都界左差唔多兩萬幾票

得我哋知冇用

今次大家要進步要醒目

所以要大量文宣

希望d參選人識自己退，唔會死攬

要贏就初選知輸果陣就要退 同路人會明

推啊

馮檢基當年原本係plan b 點知又比人拋棄？

agree

再推

內部協調佢自己唔玩
關人咩事

唔想𠝹票民間初選係唔錯既Options但始終要有一定既參與度

推呀喂

唔想見d 9流議員就要發聲
支持 聯署反對白頭佬選

p

文宣

市民要求冇戴妖設計/參與既初選

可以反映

只支持票站投票

佢退黨無人選佢你要明白人地選佢係因為佢係「民主」陣營

百屌成材
香港人 真係進步嘞

但好似話想修例話 唔俾有初選搞 話俾法庭判初選係咪即係已經參予左

推 應該要

支持一下

可以照做不過佢會當選舉開支

要同時推俾選民同參選人睇到

必需有初選

咁做得啦

做到野支持

呢啲要私了到佢退選為止

可能真係有呢個需要

終於識玩

我會當暗共處理

有本土投本土
無就含淚泛民
白頭佬就私了

其實無錯

冇用嫁，經過之前咁多次，呢d跳船嘅次次都會界返一定數量嘅[fans]票

只能夠講到時文宣做好d唔好比呢d 界咁多

自推

呢條閪婆有幾多fans 票

無參加初選一律都唔會投！

都叫有 要趕走埋果堆

入嚟討論下立會初選同配票要點做

G持清

認真搞埋今次

港共已經搞事
改規則
初選已經要計經費

如果泛民捉字虱
話選健康大使
得唔得？

之前民建聯幫陳凱欣偷步助選
都係叫健康大使

唔好再搞雷動就得

真

利曼齊投梁凱晴

佢一個照選就累撚左成個黨，同攬炒無分別

真正嘅大局為重

【正視聽】

其實邊個出選都唔係大問題，黎個時候，夠胆出黎選，都唔會係支那同路人，祇係有行得前、行得後分別，根據統戰原則，一定係絕不票投對家或白票，唔好分化，自己打倒自己，對得起已付出的兄弟嗎？

點解未宣佈參選都會計開支？

雖然如果係本土派要退我會唔捨得

覺得條友不惜一切都去選，老實講佢唔做議員點輕鬆搵10雞

冇本土派我寧願射落海

好似話修例

係 但要尊重初選

仲有人信10雞呢d

起碼有一大截撥款比返個黨嘅開支

仲有請返兩個助理咁啦

咪做足文宣叫唔好投佢

唔好再射啦
對家今次乜牌都出啦 最後睇下點先啦

係

白頭佬係一人黨，街工d區議員冇乜知名度，佢唔選就滅黨，所以佢實出。（利申：支持滅黨）

真 要老一輩既手足都知

其實係必需
你要30個位。就派30個人

希望銀髮族幫到手 我地都一定訓身！

咁佢收皮都得

留名

等睇教主界票

祝佢快D收皮

上年11月某些區都有試過初選，好有用

Push
希望戴教授今次唔好搞到好似之前咁

其實就算初選完都仲要搵方法配票
最理想係用區選結果黎配票
希望佢地真係做到

想本土派有最多議席⋯⋯係應該唔好再分世代嘅情況下，然後投入去初選同配票機制⋯⋯

有機制底下換血，點都快過好自然咁等d選民去改變佢地嘅慣性

16年泛粉咪又係咁講叫本土派含
如果今次本土派一早就話揭底牌尊重初選（aka含販民）
咁販民咪會趕走所有本土派
醫管局罷工衰過一次仲要自揭底牌

係要咁

不過最緊要係輸得起

真心覺得鄭松泰熱血個邊輸唔起

網上投票不可取，中共ddos,死硬

其實有人講過
用區選票做配票

當區區議員就只幫一個人拉票

果陣係李卓人唔肯初選啊

S

初選前文宣一定要有咁大做咁大 初選文宣都要訂立好主題
比起以為反送中同區選嘅規模更加大
要令到連老一輩都知道
咁樣先最有效咁收到結果

有進步係好 但係最怕有人唔gur搞搗亂

戴教授行得太前
今次有區選結果 + 智慧選民
應該會好好多

支持，同區會一樣，靜係要睇到保皇輸，港共再斷多隻蟹腳

保皇藍絲可以造票搞死個結果

自己拆出嚟選都無人投啦

其實咁做就好似簡單啲

佢第二階段咪放棄當選範圍以外嘅人，射票去當選範圍以內嘅人，仲唔係雷動？

16年嘅智慧選民根本私怨上腦，上面有人post咗其中一group,咁嘅投票公平咩？

庭仔做實事

必須

必須初選

如果到時真係咁. 文宣/連登幫手追擊依2條老鬼.

基哥果兩萬票擺明係毓民啲票嚟

請助理係議員嘅開支，可以同政府claim, 使乜用自己人工出

我就唔會入毓民數，但係嗰堆票一定係反黎民主派大台嘅

G持 推推推

咁成個香港社會又唔係淨得連登，連登憎佢地關連登以外既人撚事，假如人地係外面搵到人by佢地，佢地過到初選，連登唔比人選根本就唔公道

我對廷仔改觀，法治已死 可以係佢把口講出黎

推推推推推

十卜

排名單第二推新人囉

唔好乜都入毓民數好唔好，反販民嘅唔一定係黃毓民嘅信徒，起碼我唔係

選舉點樣唔公道
佢照選我唔投咋嘛 佢有本事贏到咪照贏

戴生：法治已死，但係要繼續努力爭取立法會35+

今次絕對支持初選

白頭佬, 𠝹票基 嗰啲咪撚衝出黎

好難協調，只有初選。
只要保皇黨輸，唔好嘥選票!

同意要協調，如果唔係一定唔夠共狗做

👍👍👍👍👍

最緊要係初選

佢做呢啲好過搞佔中

一定要初選 預備B隊

戴教授好野

如果真係要咁做
白頭佬，big 雲可能依舊會跑出，到時大家真係要尊重賽果

戴教授做倡議好了，唔好自己攬上身。

白頭佬真勇武黎
去前線阻止手足

當時明顯個poll唔夠大

支持，推！

樓主pin
推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

本土派光譜太闊

今次搞派內初選未必夠泛民咁成功

我最憎熱狗 但熱狗跑出(佢地參加初選的話) 我一樣會投 我唔係要熱狗贏 我要建制輸!

Push

雷動當年衰就係因為唔跟民調
由一班「雷霆救兵」決定救邊個邊緣候選人

good

咁樣對家即刻睇到曬你落咩棋即配票

好多黨要養社區主任
呢D政府唔會出錢
所以每個黨都要交黨費

白頭佬應該唔會,果舊雲就難講

本土派原則：杯葛一切 小圈子選舉

無錯 變咗班一千人左右嘅「雷霆救兵」話事
今次全民參與就唔會有咁荒謬嘅結果

候選人已經知 戴妖一個一個咁去搵佢地傾過嚟(唔好問我點知)

有咩衝突？法治已死 所以就要放棄抗爭？

預先普選

無錯
所以而家可以做嘅就係盡力令佢哋唔好跑出

花瓶不了 冇撚用

有用過dead body 白頭佬
有知名度 有學歷 有會計專業

最緊要係佢好有心！

Pushhhhhh

初選本土派可能會輸......

初選係要配合合併名單先有效

Support!

俾個機會佢啦 得佢仲肯走出嚟搞

睇下有冇其他務實派先啦

聽講好多本土唔諗住參

推吓認真嘢

泛民唔參加初選就最好

第三句完全正確✅

每次見到呢d
我都會惗起游惠貞

泛民唔參 本土就願意協調

可惜游B已經離開咗我地

文字上就好樂觀
做落就唔知

Btw 乜都試下

每個人都有選舉權
想選就算

不過我就會優先投俾有份join嘅人
除非有黃毓民
唔使諗直接投俾佢

Bottom up改變體制

又咁講，雷動係成個民主派第一次配票嘅嘗試，根本係start from scratch，好多嘢都係嗰時試左先知

利申：唔覺得當年雷動係失敗，不完美，可改善

佢之前欠薪，已經好多後生仔拉大隊走
街工真係接近要訓街

白頭佬夠膽出，我地就幫佢按摩頸部（送多個頸環俾佢）

推呀

［重要裝備po］終極手足裝備詳解

請手足們幫手推一推，正個評

防毒面具篇 :

濾罐篇 :

小弟facebook 專頁受大量五毛攻擊，希望巴打們可以順手like埋

呢個係其中一個方法

咁講啦，戴教授講嘅其實係兩件事
第一係初選，決定邊個出先
第二先係配票，決定左endorse邊啲人之後在決定點樣分配

配票可以係責任選區制，按區議會選區分配票數
又可以大家自行組隊，要幾席就組幾個一組大家投唔同人

本土初選 點都會有 本土代表出選

問題係點確定對家唔會刻意推D垃圾上黎

我都諗緊
陣間少數派推到白頭佬票王咪含得撚

咁你估我地人多定對家人多

白頭佬反而唔驚呀，有鬼人選佢

一人俾一蚊先投得票
一來籌集初選營運開支
二來藍絲唔會肯為左搞局自己俾錢 有著數先肯做
而黃絲唔會介意少少錢
如果中共科水俾錢藍絲投票
每人派一蚊都煩死佢 亦都易D搵到證據

好老實
呢d協調只會係泛民拎哂著數

同意
同埋好心老個代就退落黎啦成世攬住個位做乜

好似ok

佢都有四成票 雖然未來用得晒 但足夠影響

泛民自己初選先
本土再分開協調會好啲

或掂泛民點都會讓到每區一席
而本土最盡都係贏到7-8席

因為小麗老母已經endorse咗佢

希望work

初選公投一定係對所有人最公平選擇, 唔單止咁, 公投票數係用黎說服所有參與呢次選舉既人(包括選民)要服從呢個制度而唔係單一候選人, 只有團結先可以打贏. 當然, 如果對方有自知之明, 佢應該要自動退出.

而家對家出賤招。長者，行動不方便優先。

佢地可以一大巴車幾十個廢老到票站，然後黑警護住佢地成班打尖入去投票。就算唔夠70歲都話佢地行動不便。成個過程10-20分鐘完成。

對家可以勁有效率配票

對家係指共狗推啲垃圾上黎

如果分開兩邊初選, 就會有分配人腳參選既問題, 例如民主派政黨可以打幾多席？本土可以打幾多席？如果分左幾多席歸邊派(分餅仔), 又點樣去分邊個叫泛民, 邊個叫本土, 邊個係陰陽人/黨派？會唔會陰變陽陽變陰去另一邊競爭少d 咁去選？

咁搞法都未到公投日已經出現爭餅仔風波

只要本土派好似2016新車補選咁：

本土派大團結 撐6號
泛民政黨歸邊 撐7號
建制派中聯辦 撐3號(?)

其他你口中既「垃圾」：

中間超人 𠝹泛民
方國珊 𠝹建制

對本土影響不大

係就快啦喂

我知道. 白頭佬之流當然動員唔到, 但事實上公投初選唔保證民主派既投票率高低, 或者出選者既質素(e.g. 推出垃圾風險), 但的確係最少爭議既方法, 因為就算係垃圾, 大家都要服從個制度, 唔係單一個人

無錯 點解唔一齊初選？
本土派有兩成選票
就算一齊初選每區都應該起碼有一席入圍

其實共匪都係咁配票
之前睇過篇文用禮義廉選港島區為例
treegun只可以東區範圍內拉票
老鼠成只可以中西區同南區範圍內拉票
要嚴格執行 唔遵守就會遭受黨嘅紀律處分
臨到選舉調查到treegun勢危先動員埋老鼠兩區救急
開票結果真係老鼠喺中西區同南區得票8成以上 treegun喺東區有9成

呢個仲要係2012年嘅事嚟
兩屆後共匪肯定配得更純熟
如果各路抗爭陣營唔合作 必定會輸得好慘

你設計？

支持，咪撚再內鬥屌你老母

成個理論都好完美 唯獨最大敗筆就係 協議 同 承諾

一定是要有初選

區議員拉票配票有一個風險, 巴打你都有講, 親中少數派都中過伏, 就係有人一不受紀律制約就危及所有人, 黨內都會出事, 更何況非屬黨內既民主派別, 2000 年就發生過:

民主黨便是面對如此局面。如馬嶽著作《選舉制度的政治效果》就提到，在 2000 年的選舉，陳偉業曾拉攏黨外人士，在葵興邨及石籬為他助選，變相越區拉票，搶奪同黨李永達的票源；黃成智亦有類似手法，在新界東搶鄭家富的票。「這些故事有時很難證實，但可預計這類傳聞會進一步影響黨內的團結及和諧。」馬嶽在 2003 年寫的這句話，在之後 13 年不斷上演。至今，民主黨內訌已幾乎成為每次選舉港人食到厭的花生。

如果無法律風險, 用返大台配票指揮選民, 區議員配合大台同時宣傳好似更好

推做實事支持

初選初選初選

唔反對建議，但個機制唔好再搵戴耀廷或泛民嘅人嚟操盤好唔好，上次佢個乜柒計畫偏幫泛民，迫死好多本土派，已經令好多人唔信佢。如果有初選機制，應該搵個本土派及泛民都能接受、有公信力嘅人嚟主持

無可否認係事實, 但參與既人多, 形成向心力, 可以迫到唔跟規距唔守承諾既人落黎, 區選都試過幾單不服從協議硬上弓, 結果我地用vote4hk做指南指揮選民, 其實係成功

無睇下戴妖上屆雷動搞成點先啦
雷走九東尾席，雷走李卓人，雷走黃毓民

留名等睇馮檢基

同意, 我個人唔介意戴耀廷, 但揾個有公信力而大家都信服既人參與主持人更好

個個都可以出嚟選

只係選民自己揀

李卓人點含得落

用民調結果所顯示嘅支持度嚟決定邊個通過初選，同內部決定有咩分別
最後結果就係比哂泛民大黨贏哂
班泛民老屎忽繼續會贏

不如，一人一票十八區票站比人投仲好啦

根本唔係初選，都冇選舉成份嘅
同埋，我好質疑有雷動背景嘅民調結果
係咪唔記得哂上次立會選舉啲柒事
冇中共咁多錢做big data， 根本好難準確預測
即使係外國選舉民調，佢哋都係唔太準

所以，最好都係一人一票初選最好

不過最後應該唔會一人一票
因為泛民眷戀權位，想永續社運
尤其喺班老屎忽

好

唔怕，2016 立法會選舉，梁金成、何啟明都得超少票，對大局冇乜影響。

唔係想話佢哋係垃圾，係話對家推上嚟嘅人唔會有好多票

其實佢上次雷動係搞得差
但係逼死本土派從何而來？
係搞到李卓人、黃浩銘攬炒；快必黃洋達攬炒、何秀蘭墮馬
梁仲恆、游蕙禎都成功當選wor
似逼死李卓人、何秀蘭呢D老泛民多過逼死本土派？

如果對家推白頭佬呢

本土派係一定一定要參加初選
如果初選輸，即係代表本土派嘅票源根本唔夠力去推一個可以贏倒嘅參選人出黎
我覺得反而應該要對本土派有信心，根據上次選舉嘅數據其實本土派票源絕對夠喺幾區度拎一席
到時初選贏倒就會變成泛民支持者要為咗配票而含淚投本土

最怕係有部份候選人同選民都有人輸左又唔跟指示投票姐

我哋要奪權
深黃價值大過淺黃
革命要行精英制先會成功
到時先有本錢行民主

重有白頭佬係甲級戰犯同建制無異

Lak Lak Chin
1時間 ·

如果採用好似2016年的棄選制，
我幾乎肯定，如果即使現任議員的民調低，佢一定不肯棄選。

而他的基本盤係死忠鐵票，唔會輕易轉俾其他的候選人

梁耀忠雖然好多人都叫佢退休，但其實佢地區的基本盤好硬淨，果D票唔會輕易轉俾人。馮檢基亦是相同的例子

大把黃絲唔知佢地啲仆街野

上次搞嗰壇雷動係無共識下搞, 結果傳統民主政黨唔服, 本土唔服, 熱普系當然唔服, 其次係佢完全依民調做配票, 但本身會服從雷動既民主派選民就唔係多數, 民調不具代表性, 連候選人都唔服, 咁邊有得玩. 所以唔係邊個迫死邊個, 係因為形成唔到主流意見, 結果攬炒, 如果我無記錯雷動係無初選機制, 而且操作複雜, 有分配票選民同救兵選民乜乜77, 總之就係參加既人少, 操作難度又高咁, 結果攬炒

應該真係無乜
鉛水事件assign咗俾佢跟 佢都算跟得足
但係無奈班飲鉛水嘅啟晴村新移民照樣投俾共狗

我無話佢搞得好
只係無咩逼死本土派

要有初選
唔係實攬炒

支持支持

因為修例嘛

所以大家要寄信去反抗

你依種人先最有問題，大敵當前係到諗奪權

你只係一個企岩立場既「熱狗」咋

依家同2016點會一樣
岩岩區會說明左，香港人為左達成目標，一定會投票，同一陣營唔會存在鐵票問題

我哋面對敵人當然要選出最有戰力嘅人
打仗並非人人平等，精兵必須優先
白頭佬明顯只配做棄卒

其實連個初選方法都未定，點解大家會覺得本土派會輸？
又，「輸」嘅定義係咩？

唔關事，就算泛民陣營都有高低，何況成個改革派？
既然未選，點解唔屌得？仲有佢絕對會有反效果，點解唔講得？
除左立會，街工自己都有人唔妥佢，街工果幾個又係熱狗？

例如邊個?

上次根本本土派就冇諗過join雷動
神駒嗰啲仲出手攪局添
跟住倒返轉頭話雷動迫死好多本土派?

鄺神其實係理想人選，問題係佢自己都出選

搞呢啲計劃都問參與好緊要. 當年雷動計劃有幾多人真真正正有參與 希望而家嘅公民覺醒同當年已經唔同啦

認同, 最重要既係公民參與度, 而唔係參選人係邊個, 只要選民控制得住個議員, 求其搵個人入去都無問題
搵個論述好有讀書既只係個包裝會好D, 同埋溝通上會快D, 尤其係同美國溝通要搵個適合既人先做到

鍾庭耀

tuiiiiiiiiii

有邊個係本土
熱狗上屆夠話自己本土